(浸會人注意)垃圾校董王凱峯偏幫校方出賣學生

條仆街幫晒錢匪同語文中心班垃圾講野，又話自己代表晒二千個教職員聯署支持校方
又親共選人大支持葉劉，食撚屎啦
原來仲出賣學校工人用粗口話學生

依啲仆街真係唔可以留係浸會

如果有上佢堂既ching麻煩 course 填佢最差
等件垃圾無得留係浸會

粗口校董王凱峰 建制工賊反民主

文：黃雅文（香港浸會大學學學生會第五十一屆幹事會候選內閣「漣翊」候選幹事長）

浸大學生因為不滿普通話豁免試的評分準則模糊不清、考核內容並非所承諾的普通話基礎能力，上周四（18日）發起佔領學校語文中心行動，抗議不公制度。一班浸大及港大的教職員在周二（23日）發起聯署，聲援浸大語文中心的教師，指要維護老師尊嚴。聯署發起人或團體包括浸大民選校董王凱峰，聲稱代表浸大2000名教職員，還有浸大教職員工會前副主席楊寶玲、港大教職員會、高教界選委吳國恩。信中提到，老師們近日受盡性騷擾、種族歧視、恐嚇、威脅、侮辱等語言暴力，而「老師總不應該被威脅或恐嚇」。本人在上年校內外判工友爭取遣散費的行動，曾目擊這個民選校董的行事作風極有目的性，有著打壓、針對學生的企圖以達致他的政治目的。

罪狀一：爆粗指責學生「9 up」 王凱峰淪為工賊建制派

在上年暑假期間，本人參與校內清潔、保安外判商拖欠遣散費的行動，對這位民選校董兼教職員工會會員的處理態度極度質疑。學生和物業管理及清潔工會一同向外判商及清潔、保安外判商追討遣散費。當時，學校竟代外判商支付4成特惠金，縱容外判商走法律罅之舉，更容許外判商延遲支付另外6成特惠金。身為教職員工會會員的王凱峰，竟偕同當時教職員工會副主席楊寶玲，反對學生支持一個較快獲得特惠金的發放方案，並指學生「9 up」，為校方及外判商站台。

罪狀二：支持校方不公制度 分化學生、工友關係

另外，在校方推出「六四特惠金」方案時，浸大物業處處長林朗秋曾簽署承諾書，確保每名年資達兩年或以上的工人，能在上年7月內全數收到「特惠金」。然而，我們揭發校方以各種手段誤導工人，指若不與龍衛和解，接受特惠金方案，則不能獲得任何金額。林朗秋竟在工友和學生面前反口，指他「沒有權力代表校方，作出他沒有授權作出的承諾」，因此學生和工友期望林朗秋找一個能夠代表校方作出承諾的人當面對質，並對事件作出合理交代。當事件發生後，教職員工會副主席楊寶玲到物業處指外判工人本來就不應該得到遣散費，有特惠金「已經好好」，質問學生還更要爭取甚麼。圍堵事件發生後，王凱峰立即指責學生為紅衛兵，並斥責不順他意的學生為港獨派。教職員工會除了污名化學生的行動外，王凱峰和楊寶玲藉著此事達到本來的政治目的，二人指責職工盟的物管及清潔工會「幫學生」，並以浸大教職員工會的名義發起「學生不代表我」的聯署，用各種手段逼使工友簽署，企圖分化工友、學生和物管及清潔工會的關係。另外，楊寶玲亦指浸大物業處向其表示「盡量唔好畀位學生入」。同一時間，王、楊二人提出浸大教職員工會退出職工盟的議案。雖然王凱峰並非教職員工會的幹事會成員，但在整件事件中不斷介入，並強迫教職員工會的幹事會成員盡快進行表決，企圖分化職工盟工會的力量。

罪狀三：支持葉劉薯片做特首 曾撰民反佔中提名人大代表

王凱峰參與港大教職員工會時，曾與港大教職員張星煒、張祺忠、吳國恩及楊德忠等選委與葉劉淑儀舉行閉門會議，並指葉劉淑儀有關高教界的政綱寫得很好。及後，在接受獨媒訪問時表示「『薯片』做唔到特首，香港玩完」，稱如曾俊華落選，王會考慮離開香港。可見，王凱峰身為「民主300+」高教界選委，多次忽視特首候選人的反民主政綱，力撐建制派特首候選人。更甚至，王凱峰提名譚志源為第十三屆港區人大代表，認為譚表現真誠。除他以外，亦有剛才提及到的浸大教職員工會前副主席楊寶玲、港大教職員工會主席張星煒和港大教職員工會主席吳國恩，投票給當時與時任政務司司長林鄭月娥、律政司司長袁國強合稱「政改三人組」的譚志源。王凱峰特別喜歡對學生和青年人強加罪名，如在佔中期間，他曾公開撰文指佔中導致社會道德退步，無視青年人的批判能力，指青年因朋輩壓力而參與社會運動，和吸毒、加入黑社會的選擇無異，完全枉為一個教育工作者應有的教育理念。

在以上事件可見，王凱峰此人極之不可信，行事手法往往依附政權，掛著「民主」旗號行反民主之事。在是次佔領語文中心事件上，其目的顯然易見，就是配合建制派輿論內外夾擊，打壓學生自治的空間，向權貴獻媚！

course e 369

推369